Phy 力學問題

如果粒波垂直向下跌，有引力

momentum係咪會唔守恆

External force

momentum is conserved only when there is no external forces

即係an isolated system 先conserve

Air resistance?

你計埋地球個momentum咪守衡
雖然同時有好多其他力作係地球度

你要講明考慮咩system先

如果個system淨係計個波
咁gravitational force就會係一個外在物件俾落個波嘅力，為之外力
有外力嘅情況底下，動量唔會守恆

如果個system計埋地球
咁gravitational force就會變返內力，因為係system入面兩個物件之間嘅力
總動量會守恆

簡單講，要計埋地球個動量先會守恆

你中幾？

揭多幾頁書都識啦 ....

external net force

理科型女仔

就咁計下都知唔conserve

渣ga

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢鄰居 唔係好熟個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲